

①

a)

$$G = \ln S^2$$

$$\frac{\partial G}{\partial S} = \frac{2}{S} \quad \frac{\partial^2 G}{\partial S^2} = -\frac{2}{S^2} \quad \frac{\partial G}{\partial t} = \emptyset$$

$$dS = \mu dt + \sigma dW \Rightarrow \frac{\partial G}{\partial t} dt + \frac{\partial G}{\partial S} dS + \frac{1}{2} \frac{\partial^2 G}{\partial S^2} dS^2$$

$$= \cancel{0} dt + \frac{2}{S} dS - \frac{1}{2} \frac{2}{S^2} dS^2$$

$$= \frac{2}{S} dS - \frac{1}{S^2} dS^2$$

$$= \frac{2}{S} (\mu dt + \sigma dW) - \frac{1}{S^2} (\mu dt + \sigma dW)^2$$

$$= 2\mu dt + 2\sigma dW - \frac{1}{S^2} (\mu^2 dt + 2\mu\sigma dW + \sigma^2 dt)$$

$$= 2\mu dt + 2\sigma dW - \frac{1}{S^2} (\mu^2 dt + \sigma^2 dt)$$

$$= 2\mu dt + 2\sigma dW - \sigma^2 dt$$

$$= 2\sigma dW + (2\mu - \sigma^2) dt$$

$$\bullet E[dG] = E[(2\mu - \sigma^2)dt + 2\sigma dW]$$

$$E[dG] = (2\mu - \sigma^2)dt$$

$$\bullet V[dG] = V[(2\mu - \sigma^2)dt + 2\sigma dW]$$

$$= V[4\sigma^2 dW]$$

$$b) \mu = 0.3 \quad \sigma = 0.1 \Rightarrow P(dG > 0)$$

$$\bullet dS = S(0.3)dt + S(0.1)dW$$

$$E[dG] = (2\mu - \sigma^2)dt = (2(0.3) - (0.1)^2)dt = 0.59$$

$$V[dG] = (4(0.1)^2 dW) = 0.04$$

$$\bullet P(dG > 0) = \frac{0 - E[dG]}{\sqrt{V[dG]}} = \frac{0 - 0.59}{\sqrt{0.04}} = -2.95 = 99.84\%$$

$$\begin{aligned} \bullet \ln(S_{t+1}) &= \ln(S_t) + \left[\mu - \frac{1}{2}\sigma^2 \right] dt + \sigma dW \\ &= \ln(S_t) + \left[0.3 - \frac{1}{2}(0.1)^2 \right] dt + 0.1 dW \\ &= \ln(S_t) + 0.295 dt + 0.1 \sqrt{t} \epsilon \end{aligned}$$

$$E[\ln(S_{t+1})] = \ln(S_t) + 0.295 dt$$

$$V[\ln(S_{t+1})] = (0.1 \sqrt{t})^2 = 0.01$$

$$P(\ln(S_{t+1}) > \ln(S_t)) = \frac{P(Z > \ln(S_t) - \ln(S_t) - 0.295)}{\sqrt{0.01}}$$

$$P(Z > -2.95) = 99.84\%$$

Ambas probabilidades son igualmente probables, tanto el cambio de precio del derivado, como que el precio aumente el próximo año. Con un 99.84%.

$$② \quad dz(t) = 0.05z(t)dt + 0.20z(t)dW(t)$$

$$\mu = 0.05 \quad \sigma = 0.2$$

$$x(t) = \ln z(t)$$

$$z(0) = 100$$

$$\frac{\partial x}{\partial t} = 0 \quad \frac{\partial x}{\partial z} = \frac{1}{z} \quad \frac{\partial^2 x}{\partial z^2} = -\frac{1}{z^2}$$

$$\frac{\partial x}{\partial t} dt + \frac{\partial x}{\partial z} dz + \frac{1}{2} \frac{\partial^2 x}{\partial z^2} dz^2$$

$$0 dt + \frac{1}{z} dz - \frac{1}{2} \cdot \frac{1}{z^2} dz^2 = \frac{1}{z} dz - \frac{1}{2z^2} dz^2$$

$$dz(t) = 0.05z(t)dt + 0.20z(t)dW(t)$$

$$dx(t) = \frac{1}{z}(0.05z dt + 0.20z dW) - \frac{1}{2z^2}(0.05z dt + 0.20z dW)^2$$

$$= 0.05 dt + 0.20 dW - \frac{1}{2}z^{-2}(0.04z^2 dt)$$

$$= 0.05 dt + 0.20 dW - \frac{0.04}{2} dt = 0.03 dt + 0.20 dW$$

$$dx = 0.03 dt + 0.20 dW$$

$$E[x(0)] = E[\ln(100)] = \ln 100$$

$$\bullet \int_0^1 E[dx] = \int_0^1 E[0.03 dt + 0.20 dW] = \int_0^1 0.03 dt = 0.03 = 0.03 + \ln 100 = E[x(1)]$$

$$\bullet \int_0^t V[dx] = \int_0^t V[0.03 dt + 0.20 dW] = \int_0^t 0.04 dt = 0.04t$$

$$③ \quad dS(t) = S(t)\mu dt + S(t)\sigma dW(t)$$

$$S(t) = S_0 e^{(\mu - \frac{1}{2}\sigma^2)t} e^{\sigma dW}$$

$$\text{Var}[S(t)] = \text{Var}[S_0 e^{(\mu - \frac{1}{2}\sigma^2)t} e^{\sigma dW}] = S_0^2 e^{2(\mu - \frac{1}{2}\sigma^2)t} \text{Var}[e^{\sigma dW}]$$

$$= S_0^2 e^{2(\mu - \frac{1}{2}\sigma^2)t} [e^{2(0) + 2(\sigma^2)t} - e^{2(0) + \sigma^2 t}]$$

$$= S_0^2 e^{2(\mu - \frac{1}{2}\sigma^2)t} [e^{2\sigma^2 t} - e^{\sigma^2 t}]$$

$$= S_0^2 e^{2\mu t} \cdot e^{-\sigma^2 t} [e^{2\sigma^2 t} - e^{\sigma^2 t}] = S_0^2 e^{2\mu t} [e^{\sigma^2 t} - 1]$$

$$④ \quad dS(t) = 0.5 S(t) dt + 0.25 S(t) dW(t)$$

$$E[S_t] = E\left[S_0 e^{(\mu - \frac{\sigma^2}{2})dt} e^{\sigma dW}\right] = S_0 e^{\mu dt}$$

$$\bullet S_T = S_0 e^{(0.5 - \frac{1}{2}(0.25^2))dt} e^{0.25dW}$$

$$S_T = S_0 e^{0.5dt} e^{0.25dW}$$

$$E[S_T] = S_0 e^{0.5dt}$$

$$V[S_T] = S_0^2 e^{2(0.5)dt} [e^{0.25^2 dt} - 1]$$

$$\bullet \ln S_t = \ln S_0 + \left[0.5 - \frac{0.25^2}{2}\right] dt + 0.25 dW$$

$$E[\ln S_t] = \ln S_0 + \left[0.5 - \frac{0.25^2}{2}\right] dt = \ln S_0 + 0.46875 dt$$

$$V[\ln S_t] = (0.25)^2 dt = 0.0625 dt$$

$$\bullet P(S_t > 1.3 S_0)$$

$$= P(\ln S_t > \ln(1.3 S_0)) = P\left(z > \frac{0.262 - 0.46875}{0.25}\right) = P(z > -0.827)$$

$$= P(S_t > 1.3 S_0) = 79.5\%$$

$$⑤ \quad dz(t) = K_\mu z(t) dt + \sigma z(t) dW(t)$$

$$\bullet dx(t), E[dx(t)], V[dx(t)]$$

$$x = z^2$$

$$\frac{\partial x}{\partial t} = 0 \quad \frac{\partial x}{\partial z} = 2z \quad \frac{\partial^2 x}{\partial z^2} = 2$$

ITO

$$dx = 2z dz + dz^2$$

$$dx = 2z(K_\mu z dt + \sigma z dW) + \left(\cancel{K_\mu z dt + \sigma z dW(t)}\right)^2$$

$$dx = 2z^2 K_\mu dt + 2z^2 \sigma dW + \sigma^2 z^2 dt$$

$$dx = z^2 dt (2K_\mu + \sigma^2) + 2z^2 \sigma dW$$

$$E[dx] = E[z^2 dt (2K\mu + \sigma^2) + 2z^2 \sigma dw] = z^2 dt (2K\mu + \sigma^2)$$

$$V[dx] = V[z^2 dt (2K\mu + \sigma^2) + 2z^2 \sigma dw] = 4z^4 \sigma^2 dt$$

⑥ $dx = a(x_0 - x)dt + s_x dw$

$$z = e^{-x(\tau-t)}$$

$$\frac{\partial z}{\partial t} = e^{-x(\tau-t)} x \quad \frac{\partial z}{\partial x} = -(\tau-t) e^{-x(\tau-t)} \quad \frac{\partial^2 z}{\partial x^2} = (\tau-t)^2 e^{-x(\tau-t)}$$

$$\begin{aligned} dz &= e^{-x(\tau-t)} x dt - (\tau-t) e^{-x(\tau-t)} dx + \frac{1}{2} (\tau-t)^2 e^{-x(\tau-t)} dx^2 \\ &= e^{-x(\tau-t)} x dt - (\tau-t) e^{-x(\tau-t)} dx (a(x_0 - x)dt + s_x dw) + \frac{1}{2} (\tau-t)^2 e^{-x(\tau-t)} a(x_0 - x)dt + s_x dw \\ &= z(x - (\tau-t)a(x_0 - x) + \frac{1}{2}(\tau-t)^2 s^2 x^2)dt - z(\tau-t)s_x dw \end{aligned}$$

⑦ $ds = \mu dt + \sigma dw$

■ $y = 2s$

$$\frac{\partial y}{\partial t} = 0 \quad \frac{\partial y}{\partial s} = 2 \quad \frac{\partial^2 y}{\partial s^2} = 0$$

$$dy = [0 + 2s\mu + \frac{1}{2}(\sigma)(s\sigma)^2]dt + 2s\sigma dw$$

$$dy = 2s\mu dt + 2s\sigma dw$$

$$dy = y\mu dt + y\sigma dw$$

■ $y = e^s$

$$\frac{\partial y}{\partial t} = 0 \quad \frac{\partial y}{\partial s} = e^s \quad \frac{\partial^2 y}{\partial s^2} = e^s$$

$$dy = [0 + e^s s \mu + \frac{1}{2} e^s (\sigma s)^2]dt + e^s \sigma s dw$$

$$= e^s s \mu dt + \frac{e^s (\sigma s)^2}{2} dt + e^s \sigma s dw$$

$$= [y s \mu + \frac{1}{2} y (\sigma s)^2] dt + y \sigma s dw$$

$$y = \frac{e^{r(\tau-t)}}{S}$$

$$\frac{\partial y}{\partial t} = \frac{1}{S} (e^{r(\tau-t)}) = -\frac{r e^{r(\tau-t)}}{S}$$

$$\frac{\partial y}{\partial S} = -\frac{e^{r(\tau-t)}}{S^2}$$

$$\frac{d^2 y}{dS^2} = \frac{e^{r(\tau-t)}}{S^3}$$

$$dy = \left[-\frac{r e^{r(\tau-t)}}{S} - \frac{e^{r(\tau-t)}}{S^2} (\sigma^2) + \frac{e^{r(\tau-t)}}{2S^3} (S^2 \sigma^2) \right] dt - \frac{e^{r(\tau-t)}}{S^2} \sigma dW$$

$$dy = [-ry - \mu y + \sigma^2 y] dt - \sigma y dW$$

8 $\mu = 5\%$ $\sigma = 2\%$ $S_0 = 17$

$$P(S_{t+1} > 19) \rightarrow 6 \text{ meses}$$

$$dt = 6$$

$$(\ln S_{t+1} > \ln 19)$$

$$\ln(S_{t+1}) = \ln S_0 + (\mu - \frac{1}{2}\sigma^2)dt + \sigma dW$$

$$= \ln 17 + (0.05 - \frac{1}{2}(0.02)^2)6 + 0.02 \epsilon \sqrt{6}$$

$$= 3.132 + 0.0489 \epsilon$$

$$E[\ln(S_{t+1})] = 3.132 \quad V[\ln(S_{t+1})] = 2.37121 \times 10^{-3}$$

$$P(\ln S_{t+1} > \ln 19) = P(Z > \frac{\ln 19 - 3.132}{0.0489}) = -3.83$$

$$P(\ln S_{t+1} > \ln 19) = 99.91\%$$